上一代太易成功

當年個社會好政府好，天降既民主同自由，冇人珍惜，甚至公屋既岀現，大量工作機會，冇人會膽心買唔到樓，夠落力既，求其做死份工都上到位，學力又唔洗高
搞到呢家成個社會話事個班就係呢班人，個個識少少扮代表，（岩岩又沖個阿叻岀泥柒）
係到屌我地呢代唔上進唔努力
到遲下冇民主冇自由，上一代又塵歸塵，土歸土，我地呢代就要執手尾

重有個班00後，已經講更蝗語，洗哂腦，又未享受過民主，唔洗指意佢地會一齊爭取民主，我地呢代8,90後就最關鍵

唉

乜撚獅子山精神，香港真係一塊福地啊，

屌你老母，難聽過我條女值3皮

sor1999,你地明唔明

唔知呢個比喻岩唔岩,上一代發跡果陣就好似一年戰爭最初果班自護軍,求其打沉幾架戰艦已經拎到徽章又做到ace
而我地就好似一年戰爭末期先參軍既自護軍,對面已經有MS而且好難打,但班大佬仲會嫌我地廢,嫌我地渣埋力奇大魔出去都打到成劈屎

咪on9 啦
上一代易成功 上一代細個環境幾差你又唔講

樓主呢 d自卑又自大
剩係諗到自己最撚慘付出最多
上一代又垃圾 下一代又垃圾
講到你呢代咁撚睇通睇透就改變自己改變社會啦
好撚肉酸呀

班廢物 熱狗巴都未坐過
仲有上一代人大把人打幾份工養仔女
呢代人生活好左 唔撚捱得苦
成日講以前幾好幾好

岩牙
我地90後最橙最苦

自己攞嚟架喎
邊個叫佢生咁多個
搞到要打幾份工又賴

上一代真係易成功既話
你老竇老母發一早發達 出晒首期比你買樓收緊租 你又點會上網怨生怨死

佢地從差到極好

你要差果點邊有得計

經濟起飛30年, 有埋數據

依家奶共咪可以成功lo
為左生存你奶唔奶啊

打幾份工養幾個仔女。
而家可能係打幾份工養一個仔女。
你話有冇分別
當一個社會大學生未畢業就排公屋，個個都諗住做公務員， 你話幾咁可悲

上一代窮果班人其實生活環境都好差

不過人地果時係經濟起飛，完全係睇到生活會愈來愈好，窮ge 有機會上樓，政府興建學校俾佢地d 仔女讀書

最緊要係果時有希望，肯捱就有機會出人頭地住大屋

而家香港最大問題唔係生活環境，係做香港人完全無希望，貧窮都係世襲，完全睇唔到邊一日自己可以住到大屋娶到老婆

呢句入晒.

上一代真係咁易的話, 而家你應該住緊何文田山, 飲住紅酒屌緊日本妹, 而唔係上緊連登囉.

幾前肯努力一定會成功
而家？

而家好多後生一年去一兩次旅行 又成日換電話
以前未成為廢老時上一代好多真係年終無休

上一代成功果堆大部份都係努力過 唔係你講到咁易

00後10後要救香港好易
全部死返去大灣區

啱，大把廢老住屋邨呀

咁以前係香港係值得搏打拼嘅地方黎

冇英國人 狗都不如

樓主d錯字多到

我屋企有層樓啊，佢地話幫我供層樓添，
咁又點姐，咁就叫成功啦咩
咁只係我老豆老母成功姐麻

上一代太易成功
咁你老豆老媽係咪啊

唔好搞亂「成功」同「既得利益者」兩個概念

上一代個社會成功機會可能都大
但樓主完全忽略上一代客觀環境都較依家惡劣
上一代真係日做夜做，你呢？係度上網抱怨
正廢人

我地呢代8,90後就最關鍵 wo
天降大任呀，命運之子呀
中二病到仆街

當成功就係買到樓先算

當我老豆老母中三就岀泥做都未夠廿歲，佢地話十年倒就結婚買埋樓，
我呢？讀到大學用左屋企十幾萬，岀泥做野已經負更屋企數，人工比盡兩皮，還比屋企都要幾年啦，重要供層樓幾十年
邊個易啲？

我都唔敢去諗如果想創業，問屋企借錢

盲生你不是盲的嗎，怎麼可以突破華腸

算吧啦
本身係垃圾，去到邊個年代都係垃圾。
唔好成日覺得自己生不逢時，懷才不遇啦。
好肉酸呀

咁事實係
資訊唔發達 做個merchant都養成家 大把人飛起老細開檔野
而家？做得好嘅idea 即刻俾人收購 或者抄完你再搵銀彈打死你
唔敢話冇成功例子 不過真係少

你首先錯既係將成功 = 買到樓.

以前好明顯係搵得少, 不過樓亦相對平好多. 變左好多人係買得起樓. 呢個係事實. 不過你將成功 = 買到樓就肯定錯晒. 你老竇老母買到層樓, 肯定唔會咁樣叫成功先囉.

個game 係難玩左, 呢個係事實. 不過你去到任何一個well developed city, 個game 都係咁難玩. 你唔好同人地成個國家俾, 你搵d 城市黎俾. 上海, 北京, 東京, 三蕃市, New york city, 首爾. 你去check 下人地平均fresh grad 收入 vs 一層市區樓個比例. 一樣都係咁癡線.

上一代易成功
咪撚傻啦
咁點解我老豆咁廢

咁你而家即係，有樓你又不滿，冇樓你又要吠

係要覺得自己生不逢時懷才不遇，如果早幾十年出世就可以靠自己買到樓

你覺得父母太成功你追唔到，所以嚴重損害到你自尊。但如果呢刻要你放棄屋企俾你嘅野，孤身出去闖，咁你肯唔肯呀

得，唔肯丫嘛，正宗又要威又要戴頭盔，輸打連贏都要打。一句講晒：你玩晒啦 !

上一代係成功既機會較多

屌真係好核突

有樓佢又不滿，覺得唔係靠自己令佢好冇尊嚴。但如果叫佢放棄屋企俾佢嘅利益，佢又唔肯。

到佢發現自己喺呢個年代，因為時代的錯，佢單憑自己係達唔到佢眼中嘅成功，佢就會開電腦上論壇屌社會+全世界老母

利申 唔好話我五毛or廢老。本賤種狗等下半世瞓街 !

你有你道理，我都同意，但我冇理友同條女屋企人咁講
而我的確係要靠屋企人先有可能買到樓
再者買樓就成功亦係大部份人對成功既定義
最少香港普遍係咁睇

我唔係咁睇喎
呢家重邊有膠花痴到上市呢支歌仔唱？

以前你估無呀 公務員最貪果期
個個都唔撚去做醫生律師呀
房屋問題蘢屋係邊到黎？
鐵皮木屋住過未
點解溫代死咁多人
就係因為房屋供應問題
你老豆老母呀爺果代太多人湧入黎
你以為劏房好撚慘
試過幾十人訓紗廠
拎塊布隔住咋 紗廠你都唔撚知係咩啦

97年出黎做野人工皮幾
2018年出黎做野人工又係皮幾

係啊，我屋企層樓差唔多成千萬啦
佢地話死左就歸我添啊
我重要係獨生子
我係人生勝利組啊

因為你老豆廢

上一代好慘,
電車, 渡輪幾十年先加一次價,
工聯會都出去條街到放火放炸彈

上一代係易成功
老豆老母勤力d 都有出頭天，教書到退休都月入幾皮。買樓係辛苦，都上到。

我呢代，三十歲月入已經高過上一代退休個份糧，好彩d 兩年前買左樓。

唔好彩無買到既話，俾你叻到三十歲有四五皮已經好叻，但都上唔到樓。

呢家睇咩學位架姐

你果句年終無休
又係9 UP
60, 70年代就係
之後經濟愈來愈好
好足二十年, 唔係當年D人點會魚翅撈飯

生活係呢個年代去旅行性價比高過買樓好多

我都覺得係啊

呢代係指 ? 80後，90後
上代係指 ? 60後，70後
下代係指 ? 00後，10後

???

講呢啲嘅人永遠唔會成功
唔行動 淨係識怨

又唔諗而家網路世代 大把人把握到機會成功
網店 網媒 KOL

都係個句 比你去返以前 知道誠仔條發達大計
你都做唔到誠仔 因為你仲怨緊點解冇人餵飯比你

人工比盡兩皮，係你身邊啲人喳？大把人fresh grad 出黎 人工over3皮（非專業）

打個比喻 有冇打過機
一周目係用新手裝打起
二周目係用一周目留低既裝備更上一層樓

現實都係咁 2戰後60 70年代對大部分人就係洗牌既1周目
而家30歳左右既個個都用緊父幹裝 完全無裝自然無咁易追 錯既唔係pvp緊既社會 係要問點解一周目打得失敗壞晒save

而有資源唔用唔用蠢在你唔明呢代既玩法 社會遊戲從來都唔係單機 家庭係一個team

仆街啦 我依家正正係日做兩份 搵4皮野 咪又係住係板間房

我老豆做裝修70，80年代一份糧養大五口之家 反差大到呢 根本依家社會你肯搏都係夠生存咋 同上一代差得遠

衰爛賭
以後之後賺返一樣咁易，冇儲過錢或投資

50後有撚捱過咩
二戰後百廢待興，鳩鳩下就可上位，全世界都係咁，唔係淨係香港係咁

上一代讀到大學係人中之龍,而家大學只係入場卷

你啲小學雞就收皮啦
我地80後，當年捱緊56k咋

好掛住56k connect 個啲聲

仲有 一有電話打入黎就斷線。。diu

上一代：呢一代真係易成功，求其拍下片放上youtube都可以有收入；直播打機9up下又可以去拍廣告

如果陳百祥（阿叻）生係呢個年代，佢會做到幾成功？

岩岩想講

其實係英國做左好多嘢去經營殖民地(抵禦中國嘅影響,相比澳門,123事件後已經實質比中共控制緊)
所以上一代唔使付出代價去關心政治就有一個相對公平嘅環境搵食
而且英國人把口仲會氹香港人話香港嘅成功係香港人自己努力

上一代真心信左

有時真係抵比人鬧90後廢都唔奇
自己廢就乜柒都有得怪
不求上進就祈求天掉餡餅
成日圍埋打飛機 屌00後同中坑
利申 90後

坐過熱狗，以前就算有冷氣機都係一個月開兩三次到，仲要係訓著前就閂
我80後，CE，Al難到仆街，升學無門，工程唔值錢，岩岩科網爆前用高分讀IT，會計個堆仆晒街，97金融風暴，科網爆破，沙士，全部都係經濟仆直既年代，到我出黎做野，人工8000，樓價講緊5-6000新界，到依家人工2xk,樓價13000，一般人根本就買唔起 仲要進修交稅拍拖..
利申：父幹撚，已上車，準備結婚
無父幹係香港真係慘過食屎

9叫）（拋屎引玉）
我唔認為上一代易過我地成功，原因樓上已經成堆人解咗
但感覺上上一代比我地依一代已上到樓？（唔理你公屋/居屋定私樓）
感覺上依個先係一大班年輕人絕望嘅原因

利申：成世冇出頭其實冇所謂，但求有個屋企啫

知唔知點解買樓叫成功？因為香港樓無限升值。
上一代，只要你正正常常打份工唔大駛，買樓一啲難度都無，買完之後無限升值。
記得細個嗰時我住個度2x-3x萬，而家500萬都有，係咪on9？
如果呢一代，可以打份工正正常常就買到樓，班老屎忽先嚟再批評班後生啦，如果唔係你生早幾十年，咪又係垃圾。好多人話咩細個環境差，根本唔係重點，除非差到你感冒死亡率9成先再講啦，同埋當時嘅學歷要求同而家差咁遠又唔講？

唔係以前太易成功
只係依家人太多，生活太艱難

死都拉去00後個邊 跌落地拎返咋沙？

被清洗之前點都要打返一場
死既死 傷既傷

其實最大問題係上一兩代班廢物
廢極都有公屋比你住

on9 又唔見你老豆老母成功，你可以話我哋活得更難但絕對唔係佢哋易成功

你都係死撚左佢把啦 依代香港人咪好似你咁囉 怨天怨地 唔係就拎著個19 degree識小小扮代表

無錯係好多老屎忽踩住呢代上 但無可否認上一代出左好多好高水平既人帶領左香港發展 上一代發明光纖 係學術上好多成就 依一代有錢既就yo女 無錢就無限呻 起碼你都叫有間公屋啊

我老豆70年落到黎訓木板床 大把老鼠蟲蟻一齊訓 一個月將9成人工存起 有幾慳得幾慳 後尾轉開公司 又係10年唔買多一件衫 永遠都係果對爛鞋 兩個月都出唔到去食一次好小小 一新年就擺檔賣年花 年中無休 日日朝7晚11 呢代廢鳩90後有幾多個得？

人地老豆住緊公屋 我老豆就97年已經供斷2層樓 講緊大家都係搵咁上下錢，根本就個人問題

到我依家出黎又係打份牛工朝9晚10，都無資格同我老豆比，最少我唔會好似你咁呻，或者睇死自一世無運行，你捱都未撚捱過有機會都唔到你啦

到2047呢班人已經死得7788

未來應該由我地8，90後話事

呢一代太易放棄
.................................治療

依家
做野又要識電腦又要識手機又要識普通話又要識英文，仲要不停進修

生活又要講潮，又要幽默，又要講修養，又要外觀，又要興趣...又要樣/錢先潮到女

你老豆咁做可以生到你，你咁做會俾人笑然後無朋友無女埋身，孤獨一世

其實成功既%都係咁多 但樓主一定唔會係

比較兩代做公務員趨勢就知道

其實機會幾時都多 係睇你把唔把握到 以前香港搞工廠發 之後大陸多機會 依家資訊科技大把人做YouTube onlineshop搵到錢 如果你係見人做得起先跟住做永遠都唔會發達 永遠都係自己捉緊市場 發掘機會

上一代食都未必有得食飽
我老豆又係當時做運輸好好搵
但係一蚊都冇儲過
用晒搵到既錢黎玩車玩電話玩女人 月月青
根本係關人事
今代網絡發達 好多人IG賣下野都搵到錢
只係搵錢既方法唔同左
樓主 努力吧

班60後唔打工都可以砌部木頭車賣魚蛋
打工更加唔洗講, 做公務員已經有機會拎BC
現代想揀訓街都唔俾你啦

agger樓主
但明天請繼續返工

屌你老母你最撚慘啦
上一代人連飯都無得食呀，住鐵皮屋，你呢代人身在福中不知福，正一on9仔

事實係 當年經濟急速發展
香港遍地機會，需要大量管理人才
又有移民潮走左一大批精英
只要你正正常常，唔難成為中產階級
買到樓，有個安樂窩係比宜家容易得多既事
只係d老屎忽唔願𠄘認
當年咁成功，唔係因為你有幾咁精英，唔係因為你有幾咁醒，唔係因為你比宜家既後生勁
只係因為天時地利人和咁多樣野夾埋

以前A level CCD都入到Kong U law

上一代捱起馬望到終點，好似我啊媽做工人死儲錢都可以買到兩層樓。而家呢，我同事日日九點做到十二點，有時重要通頂，啱啱考到工程師牌，咁又點？得個4皮野人工結完婚比完手期，月供兩皮一個實用面積得300百尺既單位. 生小朋友？諗你都唔好諗。 你可以話我朋友充大頭鬼，但事實係連所謂既中產生活都唔似返個人。 真係想像唔到如果一個正常月入兩皮野既後生仔可以靠打份工養到幾個仔女。 公屋又輪唔到你排，出去租層樓而家最平都講緊皮幾野啦啊哥，重未扣返日常開支。

上一代
工人死做爛做
買到樓

呢一代
工人死做爛做
買唔到樓

一個英治
一個支治
唔洗講啦下話

咁你唔上去支那搵食？
留係香港做乜？

同感
七八十年代蠢過白痴打工廠工既兩公婆都可以依家兩三層樓渣手

唔好彩生遲十年都應該已經死撚左

廢

我上一世打仗, 3歲就當兵, 比人斬甩左個頭
跟住打完仗都仲讀書做野結婚生仔

大陸夠起飛左廿幾年, 你條廢柴咪又係錯過晒.

代代都話自己個代最辛苦最難成功ga啦

咁人地都冇講搵唔到食wo
你又人叫英國搵食？
咁既logic係香港搵到咩食？
做五毛？

成日講到自己嗰陣幾慘 生活質素幾低
冇諗過嗰陣係全香港都一樣噉慘
自己對上幾代 唔係打仗死晒 就老死晒
根本周圍大把機會 有手一定做得起
點同而家比
再加上嗰陣有個真心為香港嘅政府
由醫療 住屋 交通 經濟 各方面都為香港人做到最好

而家係就係科技發達咗
但年輕人反而冇咗向上流嘅希望
因為一班老而不 食住個位
以為嗰陣係因為自己叻先做到而家嘅成就
其實只係食正噉啱嗰陣打完仗 百廢代興
而且好鍾意對年輕一代指指點點
成班都係自私自利 貪圖安逸嘅老而不

其實有個牌渣車送貨已經1個月3-4萬

咁上一代係咪努力就搵到錢呀 你宜家努力我睇 睇下搵到幾錢 on9

簡簡單單渣車送貨 9個鐘已經4萬

以前肯努力肯捱, 就實會有一日出頭
依家唔係話唔得, 但真係無乜機會, 班老嘢又霸住晒個位

仲要睇埋果陣物價係平過宜家幾多
所以以前經濟發展下班上岸撚其實好撚易起機

*「表面上，世代之間相安無事。其實，世代之爭即將爆發。安份的第一代人陸續退下舞台，已經開始長出銀髮的『戰後嬰兒』反而毫無倦意，繼續指指點點。內地、台灣的三十世代意氣風發，香港的卻感到出頭無期，生活艱難。至於第四代人，他們打從開始便是輸家。」──《四代香港人》

但事實係戰後嬰兒潮果批人成長期間經歷經濟起飛

即使佢哋去到退休年齡都依然坐係佢哋個位度

祖父成功 但老豆失敗

經歷戰後經濟起飛都叫客觀條件差

attribution bias
你自己睇啦

講事實都咁多負評
根本心態已經決定命運
講到口臭

是但啦
你以為真係個個想得到你所講嘅「成功」咩
個個追求嘅嘢唔同
不過樓價貴環境變都係事實嚟嘅
有好有唔好啦
取而代之得到嘅係接受高等教育嘅機會
你條路咪有更多可能性

你地90後係最後一代(包括00頭一兩年果代)
當90後既你地某日要結婚生仔,供樓供車供養老豆老母外父外母阿囝阿囡
已經冇太多餘力追求民主追求獨立了
R.I.P HK
.
.
時光飛逝
2047年
昨日既香港已經變為
深圳市香港區.....

佢淨係話上一代太易成功

咁佢講得啱呀

懷疑成班人讀書唔成 或者高不成低不就
但又唔想做藍領然後係度怨冇機會
怨咁多不如用下個死人腦啦

岩呀 但比人拎黎怨囉
怨呢樣怨果樣 怨得黎都改善到生活啦
我都係覺得廢就認 做好d 唔好自己廢又要怨呢樣怨果樣姐
呢d說話係難聽架喇

毒品
九個鐘四萬

我只係覺得有啲嘢唔係一個人廢唔廢去決定

始終覺得外在環境比內在環境影響得多

利申：讀過sociology

得罪講句，如果你生於上個年代，就可能會發現成功係好難既一件事。每個年代都有佢難處。其實80後90後都有好多成功例子，唔係你炸麻

咪on9啦
上一代細個環境差 上上一代細個黑白電視都無得睇你又唔講

以前唔會特別容易上位
只係當時你夠勤力就有合理回報
識諗果D儲到錢就買樓而家咪發囉
又正因為當時歌舞昇平
60尾70後年青人搵到錢都夜夜笙歌有幾個會儲錢丫
所以食到正個勢既其實係50後

呢個真，宜家係香港要發達，除左中六合彩同投資，都好似諗唔到d咩方法。唔係話努力無用，而係要努力到犧牲健康既程度，先有機會發圍

呂大樂本書 四代香港人就係講呢樣
以前啲人太易成功
就算窮個批見證身邊朋友親戚一個個成功 都自以為總有一日會成功
個個都覺得自己刻苦耐勞先有今時今日 其實個社會比咗好多機會佢地

好明顯宜家社會向上流難道高左
以前有學識肯努力 就會順風順水
宜家就算再學識 同努力 都要靠外在環境 同埋運氣
如果唔係點會咁多人去買六合彩去賭為左發達⋯

樓主正垃圾， 我屋企上一代 八兄弟姊妹住喺一間二百呎都唔夠嘅徙置屋, 個個做十幾個鐘嘢， 平時就豉油撈飯， 過年過節先有舊午餐肉 食下

仲話上一代唔辛苦 ， 樓主自己垃圾 就喺度發爛渣

仲多咗好多人靠投機發達 倫敦金 炒樓
連登都一大堆股票post
對經濟無咩幫助 窮人更窮 有錢更有錢

你條數點計出黎？八個一齊返庇護工場？

宜家邊有人會諗長遠
以前香港肯專注投入咁做一定有出頭天
就算茶記打工果個學師幾年
都可以出黎開翻間做老闆
講到尾都係大環境令大家放棄左好多原則
有錢就繼續投資炒賣
無錢就想變有錢 唔係投機就賭博再唔係靠呃
香港地變到咁真係唔係無原因

老屎忽吹水大會正式開始

好撚嬲呀

收皮啦 你有冇睇上面d 留言架

講緊上一代仲可以憧憬未來 知道未來會變好 但而家呢一代係無向上流既機會

知唔知點解寧願去旅行洗晒d錢都唔儲起佢呀

因為點儲都唔會買到樓呀！

個重點係而家努力都唔會成功 除非你有屋企幫

最大分別未係努力完個回報率
努力會買到樓同努力極都追唔到樓價

客觀較環境惡劣？ 唔係掛
我呀媽中五學歷 政府工接近5皮 退休仲有長糧

呢d工你而家搵俾我睇下

而家既問題係日做夜做都未必可以出頭呀

而家樓主咪就係話個game難玩左囉...

以前做苦力wor. 依家上網可以做網紅 機會平台多左 競爭大左

人工比盡兩皮 咪姐係廢囉
同齡既有幾多人賺得多過你 自己諗下

上一代捱都捱得勁
但機會係比而家多好多
而且相對地較易上游
唔同階層既人 都有好多方法逆轉
而家個市場周圍都飽和哂

唔好講咩發大達成功
但求有個地方住都難
咪用番客觀d 同一份職業同一個樓單位，睇下人工同樓價倍數關係 幾10年前後ge 變化囉

其實係每個時代都有唔同既成功方程式姐，只係上一代果套宜家唔再適用，唔代表上一代既環境好易成功，亦唔代表宜家要成功係好難

你有得奶咩

想問下講上一代容易成功既人，上一代係咪做幾年嘢就夠錢買樓，有冇人計下當年要唔食唔洗幾年先可以full pay一層樓，咁易成功洗唔洗捱？有冇宜家咁多娛樂？有冇成日去日本買新電話？

學歷

字都唔識係呢代係比較難成功

你覺得上一代啲人冇老竇 不嬲都係富者越富㗎啦，上一代本身有父幹既人一樣會越易成功㗎，關呢代人咩事

咁閣下一定係成功人士啦

老屎忽食屎

你老豆儲起九成人工，廿年可以供斷兩層樓
依家儲起十成人工唔食唔住練仙咁撚樣，廿年都未必買到層樓呀

學你咁講節衣縮食就得呢個社會一早無窮人啦
你估依家住緊劏房個班唔捱得慘過你老豆？
租間劏房都無左三分一份糧喇
仲話儲九成人工，儲你老母咩

自己碌上去睇
1967年太安樓
做工廠$150個月 $100月供免首期有個大型單位

依家月入中位數$15000
$10000月供免首期？屎都無得你食

至於娛樂個part更加唔知你噏乜鳩，每個年代嘅娛樂都唔同，不如你話我知六七十年代有邊啲人會成日去日本買新電話

從來無人講過上一代嘅生活環境好
我知好多上一代靠個捱字可以捱出一片天
佢地捱嘅同時仲可以憧憬未來，覺得自己未來係有希望。

但依家呢？上一代朝7晚11，依家何嘗唔係一堆人有返工無收工，收左工仲要俾腦細whatsapp轟炸？
上一代老豆老母連埋自己幾兄弟姊妹屈喺百幾二百呎，依家劏房籠屋又好大間？仲要交租都無左差唔多一半人工，仲要一個養兩個

以前捱，捱十年廿年，就算一分耕耘無一分收穫，都起碼仲有希望，唔望大富大貴，都起碼安居樂業，家庭美滿。
依家呢，捱十年廿年？三四十年都唔知上唔上到車，係呀，我係無料係垃圾，搵得萬幾蚊人工咪唯有怨天怨地俾人鬧我係廢青囉，安居樂業家庭美滿？我驚拖累人連拖都唔敢拍呀

成班係到鳩up
當年搵嘅錢係少，個purchasing power高咪得
我而家只想有屋住，有安樂茶飯食
但跟本無可能，打份牛工都係上唔到樓
老豆當年買港島樓，電車路沿線都係儲幾年錢
而家你咪試下
已經唔係苦唔苦幹問題，苦幹都無用
以前係有希望上到樓，而家係絕望
而家班廢老你問下佢點解咁廢，十個有七個答你佢後生幾風光，點fing錢
即係佢無苦幹過，所以咪收鳩皮

搵3萬零4萬蚊既人已經唔多
當你3萬5月入
家用 雜費 保費 交稅成個月人工 強姦金
一個月月入已經比呢d費用搞走成雞野
出去食餐普通lunch都5,60
一個月生活費已經唔撚小野
未講有冇咩社交應酬
如果有女朋友仲要買下小禮物
請女朋友食飯
剩得低幾多？？？
比你成隻牛咁，食飯食屋企仲要帶埋飯
同女朋友有共識洗小d上樓存錢
大時大節食餐飯百零蚊算
唔要社交唔去應酬咁多
扣埋扣埋可能都存到萬5到2萬蚊到
咁既情況下存一年有20萬到
沙田第一城 327 呎 590萬成交價
3成首期加其他費用要180 萬
就算去遠d買，3成首期都上一球
要冇灑所有野存5,6年錢
食盡樓企人比既資源，唔洗交租
先入到一間正常既單位，可悲嘛？
講到尾，唔講買樓，呢代人係好撚幸福
一講樓，根本就全面崩潰

唔止上一代
而家支那人都好易成功
ticket唔識串都做得律師會計師

上一代有民主自由係理所當然
所以唔會明白點解下一代要去爭取
只要唔去到文革level佢地都唔覺有問題

上一代合埋對眼層樓就膨膨聲咁升 明明自己咩都冇做過 轉個撚頭覺得自己好撚成功咁
屌你老母!

你以為李嘉誠創業啲錢點嚟 ？
佢老婆嗰邊有錢咋 大把人有腦，但有錢start up嘅人好少

口裏說不身體卻很誠實

死廢老躝翻去睇波啦屌你老母

打幾份工都講得出
以前收工幾點？宜家收工又幾點呀？

事實係依家大部份人都係靠上一代比首期先買到樓。靠自己根本買唔到。呢啲你唔撚講？
依家樓價飆升到根本無可能應付到你唔撚講

好撚多人唔識字
容易成功=/=人人都成功
唔好再講咩如果上一代容易成功我就唔洗上連登

俾你儲到首期 你都要供得起

呢一代 你付出同收穫根本唔成正比
除非有人比機會你，如果唔係你一世幫人打工
有錢人繼續有錢
乜撚嘢窮不過3代，我屌你老母啦

大把送貨加跟車既工3萬起
仲要做哂收工

al ccd 唔係難 但一定唔係易 會考已經冇左班人
讀得al 廢極都有譜
其實依家最大問題係見唔到希望 上面講到以前點捱點捱供斷兩層樓 即係我捱都仲有希望啦
但今時今日 係咪我日日食麵飽就捱到層樓先？ 希望呀！ 係一個完全冇左希望既社會

月入3萬買咩樓？供到你個孫出世呀？

其實係一代比一代難
上一代如果唔係要大富大貴 , 只求安安樂樂生活的話 打份牛工都得
係辛苦 , 但係個目標比較易達到
香港的最大問題係個環境行 經濟放任主意
有錢人個話事權好大 , 你比時間佢好易滾大自己的資源同能力
遲出世就已經落後一大步
就好似一盤大富翁, 如果人地買哂地先中途加入就好難玩
如果冇外力影響 , 我估下一代比我地更慘 , 不過中國對佢地的影響力好大 , 好好利用的話都有得玩下 , 但係個班大陸佬好更有可能會加速滾大個問題

其實如果樓主冇試過6個細路訓一張碌架床，就唔好話上一代人幸運，唔好淨係睇到人地成功既一面。冇錯，呀叻確實係on鳩。但唔代表上一代既人付出少收鑊多過呢一代。同埋如果你應為個個人都上到位。點解仲有咁多上一代人住緊公屋居屋。什至付訓緊街？

成功從來都唔係易事，唔係你上網吹兩咀，就可以抹殺晒人地既努力。

利申：80後

雖然我係80後。但係我都覺得有d 8090後真係好撚肉酸。成日以為自己懷才不遇。

打機打到悶就走上黎概嘆下生不逢時。
好心你地有工返既就放工學下野增值下自己啦。
冇工返既就唔好再宅係屋企，出去搵返工，睇下個世界啦

2個一齊供有幾難
咁易1個人都買到樓既大把人炒樓啦

我兩年冇去旅行，部 xperiaz差唔多用左四年幾，用到爆 mon發霉，舊電打埋柴先換。咪又係收皮 ...

八九十後點會未坐過熱狗
八九十後都有人正職兼職養家
我發覺你真係衝出嚟柒

依家成日都ot, 點樣可以準時放工搵份part time冇以前咁易啦，同埋以前有啲工廠加班計工半㗎嘛。
而家 ? OT有錢都偷笑啦

以前果代冇人想入政府工，依家嗰個都想入政府工，你就知私人市場有幾西，唔好 同我講話咩你有個friend一畢業月入五萬呀或者私人市場一個月搵十零廿萬嗰啲廢話啦， 呢啲人係有，但係有幾多？ overall 依家入政府工個竟爭明顯係大咗

真係 上一代邊有咁太平咁多制度
好多都係打出黎 樓主唔講

有個唔使你負擔既家庭你都上唔到流就反省下啦
大撚把人屋企仆街到死差人錢 賭 都未怨

嘩好大挑戰阿

唔夠講就發爛渣？

.
讀緊書都可以怨 ge姐

利申 : 讀緊 pt msster

盲信學歷會幫你踏上青雲路，咁樣洗左十幾萬，仲要中間無收入...

我當年醒既中三讀完出黎做地盤去到大學畢業，7年平均800蚊工，一直做唔到大工，一年返280日工好啦，7年都賺左近160萬... 餐餐學你老豆老母當年挨公仔麵，淨左100萬啦⋯⋯

唔係串你，睇左好多留言有感

以前讀書唔係精英級別就唔讀上去，出黎做野，當然果陣社會係少d學位既應該...

呢架明明大學生通漲，讀唔成既呀豬呀狗水泡科都要踩入去讀，仲要借錢讀

高下立見

加班計工半

柯屎柯尿限制仲嚴過馬會，老細見你恰眼訓會打你，乜野工傷有病都要照返 諗大左啦你

又唔係咁講,, 好多窮人打牛工,, 日日比包租婆催租

我都同意㗎，所以我嚮另一個post都話好反對再加學位。
因為可以前讀書嗰陣都見到好多同學，根本唔係想讀自己果科，入去真係純粹攞個 degree, 所以讀起上嚟真係好 hae .

不過我自己就比較鍾意讀書， 上網學野啦，睇書學嘢啦。不過呢 d 同買唔買到樓係冇關係，純綷興趣野。

加班工半就肯定有。
你下面講果 d亦唔出奇。但係你捱落去都有希望。
依家工傷都一樣諗計整走你

呢度有幾多假膠
以為諷刺下op就事不關己

我就真係唔識人養一件要打幾份工
或者你身邊既人同你一樣咁撚廢

呢代人隔左廿幾三十年，仲用緊廿幾三十年既成功方程式，衰左，然後罵上一代好彩

人以群分可能岩

身邊讀書最唔掂堆fd互相感染，毅進仔又有中三出黎又有，早幾年佢地交換tips搵咩工，好多去晒紀律部隊，唔敢講全部，但大部份清茶淡飯挨左6-7年，已經有能力/上左樓

10 後仲慘, 過多2年20後最慘
所以你現在很容易就成功了

我有親戚就係開廠，聽返佢講唔止無工半，唔ot比工頭炒埋都似

突破盲腸

唔賭點會買唔到樓？

上一代肯捱就可以安居樂業，做最廢嘅都有公屋住
呢代點捱都係乜都做唔到，公屋冇你份，居屋抽唔到

咁簡單點解上面班人咁都唔明

乜鬼野心態改變命運，日做夜做打幾份工，呢啲已經係另外嘅嘢嚟

仲有人話兩公婆一齊供樓，以前我相信好多女人願意咁做，但而家真係唔敢講⋯

如果佢依個年代起家，做得返佢依家個位 我去旺角祼跑

唉，所以我一畢業，果科係乞食科，試左一段短時間，唔掂。都要果斷讀返科搵食科 .....
依家個狀態，餓我唔死，但係又買唔到樓咁 .

以前工廠工係最垃圾工之一，炒一個仲有千千萬萬個，d女人想賺多d要早一份晚一份，講緊係1/3人會返兩份工係埋工廠訓 即係隨時20個鐘係workplace，我地呢代點比

依家股票巿場大把賭仔

比你買到樓，你都係望樓價升，下個都係更難上樓，香港人劣根性，唔係「代」既問題

其實你講得好啱，我見到啲親戚朋友而家先生仔女，仲要本身係窮到仆街，佢地遲下點算

唔係讀書人，咪行讀書路

是是但但都買到樓 但個時無人會買因為基本野同租仲平

咪撚臭係
唔好話上一代
我細個 三母子買一隻雞脾 煲一煲飯 三個圍住個煲都食得好開心 老豆就日日加班
完全無娛樂 唔係唔想落街玩 係落街買枝水飲下都唔敢去諗 依家D人生在福中不知福

不要再說了

但我今日又有心水number，準備財富+2x%😚

樓主字都唔識打 係到鳩UP

但其實好多人有中華人嘅思想，磚頭=all，所以嗰啲人而家就有幾層樓喺手，就成功咗

你估你肯奶人地就受呀

咪玩啦 每一代都有成功人士 你唔成功
係你無能力 記住係你廢 唔好喺到搵藉口喇

你講邊一代，香港從來無民主過

上一代有眼光搵到錢就移民啦，仲同你留喺香港？
得閒咪講幾句好掛住香港
但你要佢返嚟香港？唔好意思，不了

唔一定嘅， 我買左樓係望佢跌，
想入間三房。

講真，我寧願咁樣 .....
起碼，你加班，養到一家三口。
個老婆都叫對自已忠誠，大家都知足。

依家 ? 我睇連登 d post , 個個女人淨係諗點樣搵有錢佬。搵人埋單。
以前 d女人都可能會自已 parttime再搵 d野做，就算有細路。我老母呀，以前照顧兩個一樣全職返工 ,依家 ?

其實依家都可以，技術移民。

成班失敗者係到怨天尤人
唔諗下自己有咩問題 係到將問題推比上一代

你上撚咗岸就梗係咁講 我屌你老母

或者女人有個西就可以嫁鬼佬。
認真。我有個舊同事，個樣豬到飛起，但係佢性格開朗，夠姣。
過澳州 wh, 然後識到鬼佬，民已移

你講得岩呀 根本就心態問題
個個急功近利 想不勞而獲 唔掂就淨係識怨老豆老母窮
我細個屋企好窮 但從來無怨過一句
因為我知道佢地都好辛苦 窮 但都盡能力比最好既野地
依家自己有能力 咪靠自己去完成返細個想做既野 例如幾廿歲人先走去學琴

依家都肯架 不過要你俾首期先

但係，其實你諗真 d.
錢，係帶唔到落棺材，只要你唔生仔，其實資產的繼承係唔重要。
老左，冇積蓄，一樣可以食政府。
反而，你老之前，後生的時候做過咩，令你老左可以回味，會唔會更重要 ?

啲討論質素低到呢 樓主雖然on99咁
但明顯佢係想講世代之爭 上面有人quote過”四代香港人”講既野但完全無人諗住理 淨係自說自話講埋啲咩上代人都好辛苦架既廢話

我就覺得整體嚟講上一代係賺埋呢個世代年輕人啲錢 30年前賺最多既係個班年輕人 30年後今日賺最多既依然係個批上左位 錢搵錢既中，老年人 入左政府個批政務官仲要係度賣港但自己就拎外國護照

其實好多發達國家都多多少少遇到呢個問題 只係香港既極高樓價令呢件事更嚴重 因為好多人根本連住既需求都滿足唔到（樓價又好明顯係30年前既年輕人繼續壓搾呢個世代既人既工具 你見好多至少要靠父幹比首期先上到車就明白 唔靠上個世代既錢根本就好難）

無錯 上一代有民主 笑撚死人 商朝有民主添呀 on9

廢老全面進場

打幾份工？而家香港地大把人OT到凌晨，返屋企訓三個鐘又要即刻再返，你係咪屌緊呢班人唔努力？

以前打份工
你唔大洗就可以儲到錢買樓+養晒全家

我老豆做個地盤佬，渣機
都可以買到間居屋，養晒一家四口，仲要個個賽馬日買千幾蚊馬仔

宜家呢個年代
你有咩工可以俾你日一份夜一份？
有咩長工你係唔需要報你有第二份工？
地盤夜晚冇工開啦，就算有，宜家呢個年頭佢會唔會俾你爆肝一日做十幾個鐘？以前冇王管喎
出cash?出事保險唔包喎做唔做得過？
定係又做dc9?

事實係呢個年頭，好多野都冇左彈性，競爭力要求高左

講得簡單d,以前中學生都可以幫小學生補習
宜家？就黎小學都要搵個碩士生補
唔通你又屌宜家d中學生冇用？

以前d文員中五畢業就請
喂，過左廿年，其實嗰個位都係做一樣嘅野
點解宜家要有degree?

如果個社會係要做到打份工之餘又要諗幾廿百樣野（又基金又買股）先可以安居樂業
咁你覺得相對以前「做隻牛都買到樓」係咪退步左？

唔係話老一輩冇付出
而係宜家個世界比起以前
已經冇晒咁多走盞位俾你去賺多嗰少少

我未上岸 只不過想法無你地咁負面姐。大家如果都係20歲出頭既話 講咩成功姐。
你估成功咁易呀？
你估成功咁易呀？ 自己好好諗下啦

英治有民主

樓主小學雞00後？

班英國佬根本當香港人係低等生物，民主係邊？

港督都係英國佬自己任命，小圈子選舉都無呀。

你試下果陣講一人一票港督呀。果陣你試下佔領港督府吖。

講民主，今代係最步左，但係低等民族所主導嘅民主導致左退步呀。

民智未開，由少數聰明人獨裁先係最好方法。

其實好簡單，6、70後係享受香港經濟起飛最多嘅一代。佢地好多時唔需要學歷就可以由低層轉為高層，果個年代周圍都係機會，真係只要努力就會見到出路。
到今天，呢個社會，就算你係咁做係咁做，你都唔會見到同目標縮短過啲咩距離，但時間仍然一直行緊。
結果上咗岸果班好似呀叻果啲，就仲仍然覺得4、50年前果套係得嘅。好多時佢地係冇能力去明白社會轉型等等嘅因素，唔明白8、90後面對嘅困難，仲停留緊係香港經濟起飛嘅階段。

衰 d講。
依家，你讀書唔係超勁的話 (神科). 你只能靠賭(股票) 去買樓。
除非你入到紀律部隊。

你其餘乜叉野2a3o一樣要讀書勁。ACO都大學生爭。
我舅父就係做 aco, 即係舊制co2. 但係佢個人真係恰下恰下咁。一樣可以做到買樓娶老婆。依家 ?

廢人係咪要咁多如果？

廢柴，廢字都唔識寫

一個post引晒班廢中廢老入黎

點解有啲人會覺得講上一代易成功就代表漠視佢地努力？一見到啲term就自動mapping？

依家香港咁的環境真係令人好想放棄 .
曾經打過 d 垃圾工，一個月冇一皮野。果陣真係想嚮屋企跳落街一了百了算

呢d係67暴動之後出現架

製造社會問題之後推撚哂比下一代。然後罵番佢地唔努力，用出世年代同人割席，搞內鬥。
香港勝在有你

咪撚on9啦
如果無去旅行無買電話就買到樓，咁邊有人嘈 ？問題係而家呢代人唔買電話唔去旅行都買唔起樓啊

其實好多地方都係咁
樓價增長>>>>>人工增長
人口增長>機會增長

其他唔講，淨係計競爭程度都已經唔係同一水平
以前應該冇人想像到讀個幼稚園都要十八般才藝又一堆面試

世界早就痴線，冇父幹的話
一係瘋狂push 自己做超人玩贏隻 game
一係趁早棄game 無謂浪費人生

成班成功上一代係到講我地係到怨天尤人
不如認真諗下自己點解會成功
係到將個問題推翻落我地自己呢一代到
淨係識以偏概全

成堆阿叻嘴臉嘅人走哂出黎

上邊好多叻哥
根本就係上一代比人養肥晒 完全唔知時代唔同咗玩法唔同晒

夠薑咪放低晒所有再跟住而家大學生出黎豆嘅人工睇下做唔做得返你當年咁易做到嘅野 講得出而家後生唔捱得個啲人同package lau啲言論一鳩樣咁撚離地

其實你唔了解社會大眾一般嘅實力啫，基本上一個有二、三十年社會經驗嘅的士佬，佢哋過嘅能力高過九成嘅大學生，書本上嘅知識只係佔總體知識嘅一少部份。

做人要有啲鬥志好

係啱啱畢業嘅大學生，所以一般FRESH GRAD都係搵萬一、二，叻嘅的士佬、勤力少少都搵二萬鬆啲啦

其實香港九七前後平民嘅生活一直都冇好過，話乜經濟好魚翅撈飯都係上流嗰班人發，下面嗰班中產、十小產咪一樣捱貴租貴樓人工都加得少少。

同樣道理，九七後嘅經濟其實相對好過九七前好多，但一撚樣只係上流嗰班人享受到。而上面嗰班人為咗要利益最大化，出賣下面嗰班人嘅政策一定有多冇少。當然，下面嗰班人都有好過嘅，最差嘅籠屋戶已經升級為劏房戶，啲籠屋可以留返畀啲落嚟送死嘅新香港人

咁既然一般平民(無產/中產)永遠都係做不斷畀上層剝削嘅二等公民，如果有條件嘅當然係盡快走佬啦

利申：九四

大英帝國

可以後生返20年。我願意唔要份身家由頭黎過。

你而家有冇樓？

同意

睇左一半留言
佢地連purchasing power 的概念都無

搵幾多錢=能力？

能力係咩先？
唔同工種要用唔同能力
你就咁一句「的士佬能力高過好多大學生」
咩能力？
渣車？認路？定係性能力？

定係你覺得佢嗰個月賺錢多d就係能力高d?

咪一撚樣屄

小弟老母算後生 (七十後)，佢話九十年代初老廉都唔知成立咗幾耐，啲黑警同鬼頭照當街收黑錢，報警都冇用。

同埋嗰陣治安冇而家咁好，打劫金鋪、當街搶嘢、金魚佬日日發生 (有啲似今時今日嘅支那)

咁咪好
連登囝咪可以做黑警收規

如果講賣樓，代代都咁難，九十年代果陣利息講緊8%10%，宜家2%，我老母果陣人工得5-6000，家陣看更都萬五

2016 年買樓，30-40 萬首期搞掂啦，一對夫婦，每人儲20個搞掂

8間

咁你重新嚟過係想要啲咩？

😇的獨生子？

嗰個月賺錢多啲性能力就會高啲，聽落又幾合理喎🤔

的士佬：
死廢青，我當年好景已經買咗幾十個的士牌，中港牌一出照掃佢老母，而家我揸的士都係志在冇嘢做搵啲世藝、搵啲客吹吓水咁

大學生：
死廢老，我 Bachelor (BSc) in Computer Science，英文好過你多多聲，講技術你點撚及我。

的士佬：
係啦，細佬哥，好撚威啦，睇死你又係喺啲大公司搵嗰萬幾兩萬蚊做狗

大學生：
。。。

青春。由頭玩過。

好撚簡單
以前出黎做野
月薪5k 市區五佰呎樓1.5m 平均食個飯15-20蚊

幾十年後……

而家出黎做野
月薪10k 市區五佰呎樓7-8m 平均食個飯40-50蚊

老seafood我有冇講錯？

其實我哋呢代先易成功

投胎係上一代成功家庭已經成功咗

利申：唔成功

上一代 等於入遊戲新ser
只要付出少少努力 課少少金
就可以由頭帶到落尾

之後嘅人入ser
Ser原班人已經衝到lv100
就算你比舊人當時努力十倍
課多十倍金 都係垃圾
一樣俾舊人秒殺

地獄mode喎

計錯，而家有廢紙 average 有 16K，冇廢紙都 13K

但係年青人有青春玩過後就好難有樓，甚至唔好講8間

九唔撘八

條數好簡單
以前幾十萬有樓
依家幾百萬而且仲要細

另外想講話咩後生唔涯得
你試下將社會目標定咁高就無人同你搵命博

好似其他巴打講
你玩game做任
如果做到會通宵都無所謂
如果通宵得果少少野你問仲會唔會做

睇咗少少留言
唔明點解有人會希望下一世好似舊一代咁
去捱去接受惡劣嘅環境
而唔係希望未來會更加美好
完全係不求進步嘅廢物想法
阻住社會進步嘅就係講呢啲說話嘅弱智
點解唔諗下有一日自己嘅子女可以抬頭做人
做自己鍾意嘅野 貢獻社會
社會人人有工做 有飯開有屋住

要返工?
遲職了!

計返條數市區五佰呎樓3.5m

地獄mode 睇你點睇，每個年代都有機會。

而家人大左有頭家。好多野想玩都唔夠膽玩

人地問我，我答。有乜咁九唔搭八？

上一代唔會上連登

D錢唔洗捱30年買樓？

所有經濟起飛既地方都係咁

自己覺得夠用啲錢，唔使問屋企攞，唔使問財仔借，可以比到家用

整體能力

宜家做小朋友
要學多十幾門手藝
你確認你真係有時間玩？

確定想由頭黎過。

見過太多上一代只要死守一間公司唔走就上到位
見過有世叔伯由保安做到CEO 仲要係大公司

所以咪比d早入ser既串廢唔識玩唔努力
又唔知開ser個陣雙經 屌佢老母

搵一萬蚊一個月嘅人學咩人諗買樓！？如果一個人計，你月入最好有三萬先好諗供樓，唔好諗首期典嚟，首期可以問屋企親戚借住先

搵一萬蚊一個月嘅人，要比家用的話，平時都要好慳先可以去下旅行

生活環境差同易唔易成功完全係兩回事
上面D冇邏輯 comment 反映晒廢中廢老d質素

咩叫成功？上到樓就叫成功？

大佬
嗰邊先屌緊個youtuber唔好水人唔去讀書
你呢邊廂又吹捧的士佬能力較大學生高
我都廢事喺嗰邊搬返bob叔條片過黎喇

呢個年頭
大學生想一出黎就野就自立
客觀黎講係唔實際個喎大哥
呢個唔係佢地嘅問題，係個社會風氣問題
冇牌嘅fg律師會計師工程師都係得皮幾野一個月
唔通你話係佢地廢喇喎？

我唔否定「世界越難捱越要一鼓作氣」
但係你個講法又實在屈機左少少

攞個當年有生活做比較呀儍鳩

民主，言論自由
冇助推動社會進步
依家香港已經冇咩競爭力
搞經濟、民生議題
顧好自己有冇樓住，自己有冇飯開仲好

根本香港就冇得救
搞到好民主都冇用

上一代所處於嘅經濟週期有利社會底層向上流動
而且港英係67暴動後改善施政，政治問題根本唔駛當年嘅年青人去煩，社會整體氣氛都十分和諧
中國仲未開放，單純嘅手藝或者出賣勞力都可以養家成家
但年代唔同，香港所處嘅大環境都唔同，但上一代老奉以為咩嘢都一樣無變，覺得年青人投訴不滿係lur地扭計，但事實個遊戲規則變難亦出現好多搬龍門，向上流嘅機會亦減少，簡單講就係上一代無能力解讀當今世界嘅唔同。

成日講一蟹不如一蟹，唔通上一代基因突變，更加聰明同肯捱咩？
當年上一代無處於中國人壓迫香港嘅時間，港英又唔打壓華人對「中國」嘅效忠，上一代形成咗大中華思想，到今時今日，中國人湧入而新一代受影響，上一代就指指點點，話新一代唔理性，但又唔諗下自己喺無受中國人湧入嘅情況下，到今時今日已經上咗岸，而家可以無負擔咁去抒發佢哋自己嘅大中華意淫，個副食相醜撚到。

每個人定義唔同
但我相信呢個post講成功係生活無憂

以前有中3淘汰試, 中學已經無左3成人, 去到中5會考,又無左一半人, 中6中7考al 只係得返1成中學生去到大學.

有幾會搵下80年代會考d mock卷睇下, 深撚到嘔

而家係 三佰呎樓 6-7m

一個post釣起咁多隻五毛，連基本邏輯都冇，啲理據全部似是而非

仲有講上一代仲住緊公屋嗰個
你睇下佢地，九成有不良嗜好/爛賭
剩低嗰d咪唔返工一世咬綜援
佢地唔上進，抵佢地一世住公屋嫁喎
我屋企兩老，低學歷，正正常常返一份工，都可以買幾層樓
你試下叫而家d後生返工睇下佢買唔買到樓？
好心你班上晒岸既就唔好講風涼話咁仆街啦

班的士佬靠壟斷市場搵食咋 咁叻就唔使對uber咁大反應啦，香港嘅大學生就真係同全世界競爭啦

依家安安分分打工可以成功?
連基本住屋需求都滿足唔到

簡單講佢想話一個幾十年既的士佬食鹽多過你大學生食米
好on9，又黎人生論

岩牙岩牙

用一個活左幾十年同一個十幾年既人比社會經驗?
唔好去同育嬰院比?
比性能力啦,睇下幾多的士佬好過大學生

4-5百萬上車盤都有唔少90後26/27歲後生返工唔洗靠父母買到。

新樓唔用發展商plan 就難d。

我老豆個時中三畢業死打份工廠工都買到樓

依家m型社會已經比有錢人控制哂

清你係咪講得百幾二百呎嗰d狗竇

因為最差，乜工都有空缺，車衣女工所以肯做都上到樓。
但依加呢？ 碼頭咕哩都無呀。
做倉？賣哂勞力最後都係萬零蚊
就起樓去講呀，以前大把地起，依加無地可起。
當年起樓個班一係上咗樓，一係上咗車，再唔係就賣咸鴨蛋，依加仲有幾多地可以起？

明明人工同樓價既比例係跳樓式咁拉開
都仲有人吹到係依加呢代人太廢

依加既大學生咪同當年既中三一樣,一樣都係一街都係架
但樓價人工仲係咪當年既比例

睇完李嘉誠個記者會
長江唔駛將股息再投資都有1500倍
但上一代就連咁簡單都做唔到
將責任推哂去下一代到

個標題改得唔好

只係上一代比呢一代多機會，而門檻低d
而呢一代，淨係解決住屋已花盡半生積蓄

上一代太易成功
咁你老豆老母做咗啲乜

準確來講應該係上一代向上流動力強，社會經濟發展迅速，上級職位係不斷擴張，下面自然多人升上去改善生活；但而家個社會已經發展完成，無大規模職位擴張，向上流動力弱，機會少左好多，果程打工打打下可以養大一家大細有埋樓既歌仔已經好難唱。

就好似mmorpg online game

新開server玩個班，同後期join個班分別追唔上

除非你大量課金，就等於有父幹一樣

教育水平低，唔識咁多野。
不過果陣買股票唔係今日咁容易，
所以依家搵錢係易左。

仲講人工同樓價差距擴闊左真係等俾人笑，勞動力都唔值錢嘅。

大家都係玩緊人生online
其實有父幹唔乞人憎
係班高lv走出黎笑鳩d低lv呢樣先討厭

環境差得過依家on9仔

搭過熱狗巴都可以拎出黎打飛機
重有而家間唔時都有人開post，
話成家得佢自己一份糧啦，重講養仔女？
而家老婆都唔夠錢娶，點講養仔女？

利申：搭過熱狗

我諗佢講緊衛生果隻環境
上一代有手有腳就大把工選擇
仲有公司肯請唔識字再慢慢教
今日既公司會話,我地呢到唔係學校,一坐低就要你有output

無錯，根本而家都窮個班好多本身都有問題，唔係爛滾爛賭就理財不善

你上一代成功左你就唔會上網叫春啦

以前打二戰...老個班去晒打仗死左一大堆人，啲物業就更加唔駛講
被人捉左，救返，返到去間屋被人霸左唔係咩奇事。
唔識唔該讀下歷史先。

股票賺硬？唔識跌？
股票易買左唔係因為佢地想俾你地散戶賺埋一份
係佢地想賺埋係嗰份另傻仔

都話左以前
大把方法有唔同冇規管之下嘅賺錢途徑
唔講上面嗰d借錢俾人嗰d
你今時今日
OT有冇錢？
會唔會以前咁一日打兩份工就有兩份錢？

就算以前最好秘撈嘅公務員

當年公務員人工係比出而同工種人工少一半有多，但工作量又係少一半有多
做少一半人人都想，但唔駛食？

以前呢d低級公務員秘撈，R OT錢係常識添
宜家你報少d,俾人周到就gg喎

而成個香港個生態以前就係人人幾廿百樣方式搵錢
冇咁多門檻，冇咁多要求，又冇咁多規管

宜家咪得返買股票買基金囉

唔係人人得閒成日望住個市架大佬

如果放李家誠係而家呢個時代一樣發到圍
講到香港好似以前的年代一個窮人都冇

香港社會向上流動的確減少。

以前政府工 有手有腳都入到，

2a3o 唔洗筆試，面試正常都入到。

升職機會亦好高。

舊制有各種津貼，有得入住公屋/居屋，有子女教育補助費。

種種福利，高人工，升職快等因素，令佢地可以儲到更多錢，買樓供樓容易好多。

而家新制公務員福利減左好多，仲要爭崩頭，競爭大，排隊入紙申請公居屋條隊長到死。

以前傳統學科好易入，讀law入pcll 做律師 易，何君堯/ 容海恩 九流不入都做到，醫療科亦都易好多。
做老師亦容易好多，有張dip non degree 都做到，甚至唔洗pgde

而家呢代 都變晒神科，仲要中產階級後代佔有比率大，基層讀到大學少，讀到專科更少。
而家教席又係爭崩頭，學童減少以致不斷殺校，做到perm 比以前難好多。

其實大富翁比喻唔係完全match 但就好貼切（或者同某d online game比都似）
總而言之 就係早期可以買到地果班係最大優勢 你諗下你玩個陣如果無左八成地 仲要同成堆人爭個兩成就知幾難 仲有命運同機會卡已經被前人收埋左成堆著數既卡

你收撚皮先
890年代上位易 上次fb 有個中坑查番890年代後生上位平均3年已經上mgr ,人工年均增幅比都比而家高
當時入息樓價比率又比而家低

係 社會進步左
但社會流動性低左
年輕人買唔到樓
根本就係倒退緊

戰時大把指揮官被人炸死，大把人強制徵兵，職場？上位？咪講笑啦。
所謂職場上高層有幾多。最多咪50後。點會無得上位
打完仗未死個班退役都仲有一堆人有PTSD

你估以前老屎忽有依家咁多呀？

班廢老以為社會進步左就易成功d 你唔好拎食樹皮黎講 都on99

要比既係 人均收入 社會流動性 同 入息樓價比率

唔好吹到咁大
起碼
5,60後當年佢地面對嘅前輩
係會肯退落黎俾佢地做
又或者
個市場容許佢地2,30歲滿師就可以自立門戶
宜家都得架
大陸囉

你睇我好我睇你好姐。
上一代生活簡單, 睇一場戲已經係超豪華娛樂。成屋人又一齊住, 邊有話18歲就出黎住, 仲話要買樓。仲要講究生活質素食好住好又去旅行又換電話, 食差少少都會嫌三嫌四
成日話上一代好, 上一代多數都係靠勞力搵食既中下層, 又有幾多個接受到每日淨係番工放工, 娛樂淨係得睇電視同落街去公園散下步, 啲錢係用黎為左養大啲仔女?
唔好成日用人地風光既一面黎比較, 而家淨係物質上已經冇得同上一代比

下一代咪又係咁睇我地
掘幾粒bitcoin 放幾年 就買到樓

41年仲打緊香港保衛戰，45年先打完二戰，所謂5,60後老屎忽到底有幾多係霸撚住個位做既得利益者?

點解層樓咁早買仲要供?

樓豬文盲...呢個世代文盲真係好難成功

一隻手掌拍唔響
毫無疑問而家正常打工仔人工唔算好高, 發圍機會亦少左好多
但而家眼見D人既消費都好勁下
一打開眼基本就係洗錢
早餐出街食, 飲STARBUCKS, 手拎一至兩部電話, IPAD ETC, EARPHONES 又講究, 衫褲鞋襪又唔係平野
係街上網又要無限, 屋企上網又要1000M
夜晚放題,打邊爐,自助餐
放假又旅行
得閒又買埋D唔等駛既野放晒係屋企

唔好ON9啦 李嘉誠2018仲痴膠花 一早餓死係街

相對於50，60後，佢地既老屎忽咪係打仗最壯年果班兵
果班兵戰時無得上位死晒，佢地對上嗰班既得利益者會老會死。
斷左一層咪有位上

仲有最後日軍係佔領左香港，你話班打仗老屎忽可以走得去邊?
左閃右避？縮骨怕死？你問下日軍會唔會因為你係老屎忽唔殺你囉。

係香港一般人成唔成功既定義都係買唔買到樓

你宜家咁多野玩緊係覺得睇場戲行公園好撚悶
但係嗰個年代嘅人黎講已經好開心

小學讀完，屋企冇錢
出黎搵錢夠食夠洗，好多人都係咁
做勞力仲要搵到，十幾歲開始出黎做
叻仔嘅，有際遇嘅，一邊做一邊讀，媾左個太子女宜家就做左有錢佬喇

都唔緊要
我唔讀書唔媾有錢女
一味死做都儲到錢買樓

宜家...坦白講低下層月入2萬樓下個d真係點諗買樓？？
唔好假置左人地唔捱得先
月入萬5捱得其實你又覺得買到樓？

唔好話咩買樓係咩人生勝利呀大佬，我想要安居樂業咋
如果租樓唔係下下俾業住禁住搶邊個會去買樓？

上一代只要肯勤力,個人唔係爛賭爛滾
而家嘅生活一定好過好多人
而家勤力搵到餐飽都偷笑

其實明唔明一樣野 上一代人係香港住 樣樣野都係發展中 行行都搵到食 買樓負擔根本冇而家咁大 而家除非你係專業人士先有機會買到樓之外 就算買到都供撚死你 以前既年代月入差唔多1萬 買樓都係2-30萬 而家當你入職中位數1萬5-2萬 但買層樓要500萬 都唔計衣食 剩係買樓已經係樣遙遙無期既事 以前做會計做保險搵到食 而家做會計同做HR冇分別 保險又飽和哂 大陸人又唔受保 以前好多工廠仲係香港 好多就業機會 而家8成都番撚哂大陸 而家就算住公屋都要同人爭 一個人排排3-40年 根本兩個年代比好多野都唔公平 上一次肯捱肯努力點都有出頭天 你呢代冇父幹 就算點捱 都冇可能可以好似上一代咁平步青雲

開個Youtube channel 整d垃圾小學雞片 就唔使番工

就算唔消費 每月剩計必要支出 跟住既全儲 買樓比首期舊錢都唔係5年-10年可以比到

一個唔好彩結個婚又還原基本步咁濟

仲未計果d垃圾content farm左抄右抄 貼下圖就一條片賺幾百
D 主播著衫得淸爽d 扮下多愁善感就一個月搵幾皮野
下一代一樣覺得我地好易成功

會唔會好正常 必需品黎WO大佬 仲有而家講緊既係買唔到樓 有機會冇得住 公屋又易爆入息又每 日150條垃圾同你搶 等30年WO 都唔將成功係食到咩高質靚女咬老軟做億萬富翁呢D離地野啦 剩係計最基本既住都成問題

有無數據
將人工/收入中位 同 物價/樓價/租金比較

環境好與壞講既係生活條件/科技發達？
其實唔關有無能力買樓事

而家除左真係俾大部分人工黎養屋企既人, 搵萬5蚊人工肯同屋企人住儲錢真係唔難, 問題係你頂唔頂到節儉既生活先, 你又諗住買咩樓先。 如果你話儲少少錢又要住市區又嫌樓舊就真係冇野講, 我朋友就係早兩年抽到2百萬既白表天水圍居屋, 不過可能好多人聽到天水圍3個字就已經說不了

唔好話2萬啦 3萬蚊就算比你買到樓 你每個月都要勒緊褲頭樣樣計住支出啦 當你每個月儲到2萬蚊 儲4年先比到首期 讀完大學出黎都冇3萬蚊人工啦 當你22歲出到黎 要追到3萬蚊人工起馬都25-26歲 儲得錢黎分分鐘28-30歲先買到樓 之後仲要供 仲要計埋必要支出 又有幾多錢剩到呀

呢一代有人附和就一窩蜂正評
明明係自己廢 成功唔到

成班垃圾係度9 up

我簡單講，當年恒指由唔足一百，升到97年萬6
淨係計藍籌，買藍籌已經發晒大達
但香港呢10年恒指只升幾隻，其他基本無變，有些仲倒退

由80年代頭經濟起飛，人工得2，3千去到97時人均人工萬幾
但呢十年，人均人工加得1成

你覺得以前定而家多機會？
9up等同廢話，數據先最客觀
廢老最鍾意個人認為，覺得
客觀些吧

呢一代一年去最少一至兩個旅行

儲唔到錢 做咩都唔靈啦

去個旅行洗到幾多錢??比你2萬蚊好冇?? 唔去個兩次旅行 會唔會快10年上到樓?會唔會平10萬首期? 唔好ON9啦唔該 一味剩係講去太多旅行 有冇計過就算唔去旅行都要用幾多時間先儲到錢上樓

我意思係買到樓已經無可奈何變左多數人既終極目標
我地呢代大學生畢業差政府十幾萬 邊還錢邊儲錢買樓 一路還個樓價一路升 還完之後已經追唔到個價

只可以講上一代好多食正個條水又把握到

香港標準答案:投資滾大佢

剩計職業種類都已經少左好多 好多職業係香港已經搵唔到食 要番上大陸先有人請

係香港係機會已經少之又少 仲有越黎越多人爭

睇下老千局昆到咁多傻人，仲要幾百萬幾千萬咁昆，就知以前咩事。

90後係唯一清泉

岩!

唔講咁多 我有朋友呀哥以前讀會計出身 一讀完已經好多公司爭住請 換轉而家?你SEND十份CV出去都未必有1份請 請既人工都係十幾K 根本時代唔同哂 好多野都唔同以前

實賺㗎咩 踏實啲慢慢儲啦

又係呢堆旅行買唔到樓論
以前80，90年代，係講梗包埋2奶3奶，仲埋樓都仲得

9up無意思，你比數據講野吧

咁多人屌 點解咁多正評既

根本兩樣野好難共存到 投資呢樣野 你要賺得多就要買高風險既股 高風險就要成日捕住個市 我有咁得閒分分秒秒睇住唔洗做既 我仲洗哂時間投資賺錢?你估一出世就拎個幾百個唔洗做咩

唔好話會計呢d要讀既科 我剛剛in完份普通office文職 個女人都講in呢份工既剛畢業後生又有 三,四十歲又有 話都係差一兩千蚊同埋經驗分別 真係選後宮咁簡都得呀

一年兩萬，十年廿萬
到真係上車要左刮右刮俾首期嘅時候就會發現果廿萬好緊要

比條毛咩，根本好多細路屋企住間濕鳩私樓當正自己生贏家之後笑鳩人失敗。

老坑又會轉移視線話當年買股票唔係今日咁容易架啦

到你十年之後又會發現首期比起10年之前仲要貴多30萬既時候你就會諗緊點解個陣咁ON9 十年都冇去過旅行 換黎既又係咩 呢10年香港樓價就係係呢個位無限LOOP而且照咁既情況落去 冇可能會樓價跌除非香港死一半人 供求比例根本失衝

超舊樓 唐樓 都重有300 幾

唔買樓可以讀書增值自己

去旅行係增廣視野

由畢業到而家

朋友年年去 去足7，8 年

之後到成婚歲數

又話銀行一蚊都無 唔知未來點算

係 香港係無未來 係絕望

但絕望入面尋希望

旅行係純支出 而且好多時愈去愈多

預期係度呻呻呻 個社會唔會改變

不如度下未來 了解下個社會先啦

樓 到底幾錢首期，番工要升點樣做

自己有咩專長

你屌， 高官同在職者都fking care

認真，就算你講嘅野100%正確

咁又點？

Nothing's changed

你洗多$1 到你比首期既時候就煩少$1
遲一日買樓即係租多一日 幫人供多一日樓

我老豆自己游水落黎做裝修爛賭都可以好早買到樓
大陸都有層垃圾樓
唔係好識投資 原因係試過好熟既鄰居要搬走廿賣依家個單位比我地但老豆唔肯
依家就變左話美國佬搞事中國貨好好既廢老

依家買股係易左，
佣金低左，
有免費即時報價(甚至串流)，
港股唔啱買美股又得。
同以前差好遠。

錯重點......
銀碼事少....失機會事大....
俾你今年有機會搵到隻好似十年前既騰訊都冇用......

到頭嚟搵咗隻十年前既雷曼

其實好多人想平凡過生活 唔係想發達
唔做生意唔投機唔投資
事實上經濟發展中好多人做足本分已經搭到經濟順風車 屋企人就係咁 爛賭都買到樓
依家時勢係迫你投機投資先有平凡生活

講講自己經歷
03年畢業出來做野
第一份工 五千蚊 雖然沙士時期物價勁低
但扣埋食飯搭車一蚊都無得剩 但無野做都要做
我諗今時今日大把人心諗 五千蚊都做 留係屋企hea好過
做左三個月 第二份工 八千
就係因為第一份工 遇到一個好好既同事教我好多野
我先考到第二份工 所以我從來唔後悔做左五千蚊呢份工 我仲好感恩遇到一個好肯教既同事

果時已經日日上中原網 新樓屯門區先90萬 但得個望字 無首期
做左兩年 再轉工 萬三蚊 開始可以儲錢 當年都覺得遙遙無期 最後係五年前用二十萬首期上車

社會係有問題 咁你改變唔到 或者短期內改變唔到 你都要去適應 去等一個機會 唔好淨係識吃喝玩樂坐係度怨其他人 自已就永遠無問題

我呀爺，本來佢做車行係搵到有d錢，夠買樓。就係因為唔珍惜，錢搵得太易，根本無諗過社會轉係咁鬼快，d錢好快拎去玩去掉就無撚晒，依個住公屋仲要靠個老婆出去搵。

依家無樓果堆上一代好大可能都係咁撚樣

我都算係上一代。18歳前住鐡皮木屋，30幾度冇泠氣。上一代太易成功？

講左好多次
經濟起飛梗係由差到好

如果有得我揀，我細個住木屋，大個住半山，有咩所謂
而家個社會無希望無將來

你細個住木屋 大個咪住公屋囉

要宜家啲後生打壞住木屋，睇怕佢哋寧願自殺。

以前你冇學歷求其打份工朝9晚5儲十年8年有首期慢慢供已經買到個間屋，到中年可以供完，最底層可能要供一世，都叫唔使訓街，而且間屋唔係80呎劏房

而家朝9晚6基本，野雞大學學位基本，好多人ot到仆街唔食唔著都要儲2 30年先買到間狗屋仲要供成世，講緊唔係最低下層，係入息中位數上下班人，定你叫搵3 萬以下的人全部拎綜援算尻數?

咁簡單的道理都唔明?以前我知我努力打份工上唔上位都有得生活，而家唔發達就做奴隸，點比?

返去英國幫女皇奶西喇，英奴

唔係易事 只係大家都差唔多 只係情況唔同 我地生活環境係好左 但人地個陣經濟起飛 窮都有機會發 宜家？捱到退休先買到棺材房 然後退休落樓下捉棋？？？ 咩時代都好 有好有壞

唔同你講廢話
不如你比數據而家有咩咁好

好過而加劏房好多

5毛入來了
做英國隻狗，好過做中國人
呢個係客觀事實

你繼續奶中共啦
你貪官上司陷家移民去英國做狗
你就做堂堂既中國人食化學元素，飲地溝油啦

我係89 年 都算0.8 個90 後

我都會話 要後生先苦後甜 不如自殺

學投資又話中雷曼

學買樓 又話非人生終極目標

創業又話幫人供租

學手藝又話不如留錢去旅行

去番工咁少錢 以上全部反正都唔成功

不如唔好番

結果咩都唔做唔試唔學

係 上一代確實客觀條件上位機會高

但佢地的生存環境確係差

我自己細個無房 老豆 打鼻寒 家嘈屋閉十幾年

咁唔通又自殺咩

屌完 個社會唔變 香港係咁

不過做多幾年野就明嫁啦

係後生都大火氣嫁啦

投資從來都係必須
你放錢入銀行都係投資既一種
只不過依家利息低

香港呢個大金礦已經挖到所剩無幾 一開始個啲仲要搶住挖 又有人甘心做奴隸幫人挖既 唔怪得人喎 諗下點靠自己挖深啲好過啦 樓主

社會普遍富裕咗。年青人一年去幾次旅行。我29歲至第一次坐飛機。

利息低起碼舊錢唔會少咗

上一代成功係因為環境
上一代失敗係因為佢廢

你呢代成功係因為你勁
你呢代失敗係因為環境

你又贏了

仲有年青人接受高等教育機會高咗。我個年代只有2%適齡人入大學。當然宜家高等教育唔代表搵好工，發達。但當我睇Neflix, 見人哋睇八婆劇，我就慶幸自己叫做讀過吓書。

用生存環境黎睇辛唔辛苦其實好無謂 科技進步一定係一定係一代好過一代 要比較就應該成個社會情況黎比較 計物價計當時人工 去統計處可以睇番1989年同2018年既物價水平 數字無得呃人

咁你重唔去英國做乞衣？

好多後生仔冇聽過“年關”，一般人過年前要撲水過年。一年一度利是錢係細路主要收入來源。記得有一年逗到利是即刻去士多買雪糕食，平時冇錢食。

上一代有大陸競爭同全球化？

崇洋撚自我感覺良好
睇netfilx都有優越感

同意 但有幫人太易滿足 以前冇啖好食嘅 之後搵到幾個錢夠洗 有公屋 就覺得夠 冇再挨落去 上唔到位 一世做窮人 窮人特色就係短視 怕辛苦 比佢地黎多次一樣唔會發達 例如我屋企人

同上一代根本冇得比。我呀爺生左6個細路。我老豆排最尾。小學未畢業已經要出去跟師父做學徒。每日賺到既錢只夠食兩餐飯。亦都冇乜讀書時既童年回憶。

你地就求其上網吹兩咀就抹殺晒人地做左咁多年既野。

利申：過得不錯的80後。

講買樓 以前你想打幾份工 都叫左買到樓
Now 你24/7 做都買唔到 入場費都要5m up
講工作機會 舊時有無咁多大佬人同你爭野做？
講前途 以前97潮走左好多人 比機會你地上位
Now 有無同樣機會 ？

政治化同政府既倒退呢d 未唔洗講
呢幾年有咩德政為本地香港人 ？

跟本成個客觀條件對呢一代係差左，而見唔到香港有咩前景 除左奶共

講以前咩30幾度無冷氣 又話生活辛苦呢d 野
你地老一輩府心自問 係呢個世代既你會唔會上到位？

其實我覺得樓主應為自己出世係上一代可以成功既。

你不妨學689講，返大陸或者其他發展中國家做下野。你係香港讀書，又學到咁多野。你眼界一定會比中國三四線城市既大學生眼界好。

唔好話個邊人工低，個邊買既樓一樣係平好多。

咁你咪可以試下做唔做到誠哥囉。

我無話叫人唔好讀書

啱啱畢業嘅大學生係好廢，有十年社會經驗先叫似返少少樣，唔好急功近利叻唔撚切一步登天

大學生始終會贏小學雞

當年生活咪仲慘

傻鳩前傻鳩後，你好撚醒咩！？

收撚皮啦屌你老母 依家係講緊你想捱都無機會比你捱呀白痴仔

見到好多人講完上一代捱得辛苦，唔覺得有幾易成功之類，就話係呢一代唔捱得，自己廢就上嚟呻...

但係好似個個都忽略晒個環境差異，根本以前人口冇咁多，亦都唔會有咁多大陸人落嚟搶資源同炒樓，啲地都仲有好多發展空間，房屋供應冇而家咁緊張。工作方面唔似得而家咁大學生泛濫，有啲中五出嚟做中五就做得嘅工，中七出嚟就做中七做得嘅工。而家就係大學生通街都係，一份讀完中學就做得嘅工都成堆大學生爭。

另外就係而家人工升幅亦都追唔上樓市同通脹。好簡單，十年前我跟老豆去買餸，講緊8蚊一斤菜，而家嘅菜係差唔多廿蚊斤，呢十年人工有冇升兩倍？地鐵九巴又年年加價，一個唔好彩搵咗份工喺對面海，日日就幾十蚊車錢。計埋要俾家用，有啲人仲要租屋住，租金講緊一個月少則五六千，多則一萬幾，儲錢邊有以前咁易？

上一代係要捱，從來都冇話以前瞓喺度就會成功，我知老豆老母嗰代，細個有啲住木屋有啲住徙置區，想讀書都未必有得讀，但係至少係睇住個環境越嚟越好...呢一代後生可能唔憂食唔憂住，但係出到嚟社會真係睇唔到希望

我三年的內考4次 AL/HL 至入到大學。我敢講就算係今日嘅環境，成果都唔會太差。

有時好想放棄

邊個話無得比人捱呀？你想捱大把嘢比你捱

上一代入大學 要ce 再al

Al 成棟書 精英內鬥

Dse一試定生死?

咁難道ce同al又可以double times?

搏唔到

真係出到首期, 不過供唔起

狗都不如等於搵唔到食？
你識唔識中文
做五毛做到水平咁低

咁講啦
上一代雖然都有有錢人
但大部分人起跑線都一樣，但係依家根本你係咩家庭背景出黎已經定左你成世人點行

銀行保你50萬咋 其餘個risk 食自己架

真係驚銀行破產咪分開幾間銀行擺錢囉

原來有層樓就覺得成功
係外國獨立屋係基本野
會為層樓煩惱同自豪個班覺唔覺得可悲？

你都on9,上一代剩係做公務員有長俸都嬴哂

係香港，解決到衣食住行唔需要理生活已經叫成功
同戰亂國家有咩分別

同美斯係香港出世個問題一樣
之前討論過話踢波係香港搵唔到最後無踢

我唔會
點解要望必需品升？
我要一個環境比我下一代完成夢想
所以話香港留返你地住
我唔會比我個仔做香港人

睇你都係連捱都唔肯捱, 一味喺度怨果類人, 悲哀

駛撚?

咁易？你依家可以拍黎睇下
但係我地係97前努力，要先發明時光機

你就真係陰公啦 我日做十七個鐘打兩份工 咪一樣四皮幾住板間房囉 你想點樣捱呀係今日今日個社會 仲有工廠你去做呀？ 有多份裝修/洗碗/傳銷你做都執到啦

香港多你d仆街死撚得
以前物價同收入掛勾 依家呢！？
以前肯博肯挨 好易買到車買到樓 依家呢！？
以前做生意競爭力細 成本低 依家呢！？
以前香港好小你呢d人 依家呢！？

依家香港有錢就買到機會 好多機會都係有錢人攞晒
上一代香港發展急速 勤力就買到機會

點比啊 on9

你咁嘅情況只可以捱短時間，打兩份辛苦工，捱一、兩年就過勞死啦

總之你哋無能力月入超過三萬就最好唔好諗買樓，其實租樓都得架

搵4皮幾1個月都係咁既生活, 一係你唔識理財, 一係你好大洗。 睇你咁得閒上黎回覆, 有咩工咁爽? 日做17個鐘都唔休息多啲, 果然後生仔精力無窮

知就好，根本成功嘅機率就無太大分別

唔係上代易成功
而係呢個世代努力追唔上通脹

見到好多old seafood 同5毛踩班後生仔

我自己當年ce拔尖入所謂神科，算係專業人士，，一年都揾接近一球，流動資產都有三球，，我只係因時勢看重公開試而成功；我自己冇買樓，因為覺買樓唔值，用portfolio 角度，你買樓同用桿桿賭香港黎緊30年既未來冇分別，我唔敢賭；要投資好多工具可以投資

香港問題係連ugrad都好困難先解決住屋問題，點安身立命？仲想年青人開創新產業，唔好發夢，只靠地產金融長遠行唔通，我唔知香港幾時會跟大陸一齊爆，但一爆無疑會斷送呢一代買左柚既年青人一生

就係因為而家既香港地點捱都好難上樓
d人心態先轉做享受算
雖然我都唔覺得係好心態黎

何況就算比你捱到首期 你過唔過到壓力測試？
而家係講緊樓價升幅得太過份
基本上好多人打份工都買唔起樓
最最最基本既安居樂業都做唔到呀

你要上位，點解係會諗做工務員唔係諗去私人企業做同做生意？

好撚治癒 原來呢代年輕人咁撚廢 淨係識鳩叫 無出路 無機會 人地太易成功

搵拍youtuber單一職業比全部職業
仲話成功率一樣

我係講緊一樣咁難，你get唔get到？

錯喇, 長遠黎計一係買樓, 一係搵到公屋住, 到你退休既時候都仲係要搵地方住, 呢個支出都係要俾, 到時冇收入果時就超慘,更何況可能五十幾歲已經俾人裁咗出黎。 所以有個自己既地方住點都比較好。
但係覺得而家好多人因為話樓價高而放棄將啲錢拎去享受, 呢樣就好反對。 因為買唔到樓都好, 多個錢防身點都安心啲, 因為你唔知幾時需要錢
學王生果句, 你唔儲定到時有機會你都買唔到, 機會係俾有準備既人。其實買樓真係有平有貴, 儲定錢等機會黎到果時, 遠啲又好, 細啲舊啲都好上左車先算啦

香港地，努力搵錢，努力洗。買定人壽
洗曬囉，享受完。自行了斷

後生仔 生活成本咁高 人工咁低 養個女朋友都好辛苦啦 重講結婚

你估私人企業好好景 好多位上咩
咪又係上一代既人霸住d位

做生意唔係話做就做 有幾多個係成功 有幾多係失敗一無所有？

我這一代香港人──成就與失誤
陳冠中

".....我們這批人不知道自己的運氣好到什麼地步，其實並不是因為我們怎麼聰明，而是
因為有一個歷史的大環境在後面成就著我們。香港是最早進入二戰後建立的世界貿易體
系的一個地區，在日本之後便輪到我們了，比臺灣早，臺灣還搞了一陣進口替代，我們
一進就進去了，轉口、貿易、輕工業加工代工，享儘了二戰後長繁榮周期的先進者的便
宜。另外，大陸的鎖國（卻沒有停止以低廉貨物如副食品供給香港）也為我們帶來意外
的好處，這一切加起來，換來香港當時的優勢。我這批人開始以為自己有多厲害、多靈
活、多有才華了。我們不管哪個行業都是很快就學會了，賺到了，認為自己了不起了，
又轉去做更賺錢的......"

原文 :

一陣又比50後串話唔捱得架啦
我可以話比你聽身邊有唔少同事/大學同學 都係咁捱左4-5年 都係咁捱過仲健在 最尾當然睇化哂做紀律部隊/2A3O位
好心d批評8090後唔捱得既人 打開你部手機jobsdb indeed 睇下依家收工後想秘撈仲有咩可以比你做
重點係就算有得比你捱比你做 今時今日搵多萬幾蚊根本改變唔到d咩 上一代心諗派股息都多個你一個月兼職人工啦廢物

做公務員又會比班上咗位既人屌嫁喇

衣食住行係基本野 以前你辛苦d起碼捱幾年就有齊 好似咩$100免首期上樓真係o晒咀
而家 你就算唔着衫唔食嘢捱幾年都冇地方你住啦

好正常 隻online game玩耐左 都係有神裝果班玩晒 年輕一代想發圍一定唔可以行舊路 但香港有幾多個夠膽突破 個個都諗住跟有神裝果班人搵食就算

仲未講啲奇則，比五百萬以上，200呎樓 啲老屎忽都係覺得冇問題架

事實上做警犬行行企企食飯兩味都差唔多兩皮半
0 專業技能，workload 低，0 危險
唯一係過唔到良心個關

老實講 我老豆老母唔係專業人士 兩個捱咗幾十年辛辛苦苦咁供層樓
佢地都話而家d樓價根本就唔可以好似以前咁靠勞力同努力就供得掂

以前百幾萬可以有一層樓

普遍打工仔人工都有8000左右

兩公婆一齊捱都會捱得掂層樓黎養老

而家呢？

做其他紀律部隊算啦

雖然好唔鍾意警察 但曾經諗過第時唔再比屋企人負擔去做隻狗算

其實好多人嘅願望唔係搵咩大錢，只係買間住得落嘅樓咋
只係呢個咁小嘅願望係由easy mode 變咗 hell mode，班老屎忽仲好意思批評後生仔

大學一畢業好廢
咩廢先？唔好又同我講月入啦
唔通嗰個月賭馬贏左錢就我有能力d?

咩年代都有叻同廢嘅人
後生仔都有叻同肯承擔嘅人
老屎忽都有一班阻住地球轉

做十年先似少少樣？
專科畢業如果又食正條水
十年上左一半岸啦
仲駛唔駛俾你拎隻dc9黎相題並論呀？

叻嘅人，幾時都會相對地比同齡嘅人搵得多

但係唔叻嘅人都可以有佢生存空間呀下大佬？
以前，呢d相對唔叻嘅人
的而且確係比宜家有更大生存空間喎

當然，我都唔鍾意宜家20出頭班友下下話儲黎冇用fing晒佢

但如果只係而事論事
宜家香港嘅產業真係窄到痴線
如果你地覺得用「返大陸/去外國」去解決呢樣野
咁個討論根本冇意義啦

唔好講其他老屎忽，淨係香港班官都應該屌曬佢地老母啦。

房屋問題越來越嚴重左幾多年，有冇解決過？
房屋問題同150條撚樣無關，咁都講得出口 ?

你唔好以為自己係大學生就好巴閉先得架，你咁本事不如開間公司請我

舊陣時古代d 人冇冷氣都好辛苦 點似得依加 d 6 70後咁幸福

其實上一代的成功人士都冇幾多個
一樣大把人捱緊 又或者住公屋

當年呀爺做街市
一年賺十幾萬拎返鄉下派街坊
依家老豆做
交完租已經冇咩剩
當打份工

點解一定要無限追求金錢？
收租佬咪你講咁，無限加租。
地產商咪你講咁，控制樓市大賺囉

儘快棄 game算啦 .....

上一代大把人3x歲先買樓啦

你從我邊粒字覺得我自覺好巴閉？

讀書本身就係加強個人修為
識多隻字，睇多本書，學多d知識，都冇咁易俾人呃

你就單憑當下搵唔搵到食，可唔可以自給自足黎評價一個人有冇能力，有冇搞笑左少少？

同埋都係你巴閉d,都自立到啦
駛乜要忍氣吞聲幫人打工呀？

一個大學生或者一個後生仔有手有腳要咬老綜，係個人問題多啲定社會問題多啲？

屌你老味都九唔答八既 依家講緊後生肯捱都無成果 你就走去屌後生咬老綜 你個腦殘障成咁好明顯係個人問題啦

呢度幾百個post宜家邊個話咬老綜好過打工？
我飛得太快唔係好覺喎
大部份都係「做極人工低」，「睇唔到有得加人工」，「儲極唔夠樓價升值速度」
所以先悔氣咋喎

對於呢個題目我只可以講

「係呀宜家世道艱難，你地唯有再加把勁喇」
係咁多架咋

咁當然，以前好多老一輩
一個星期開足七日
仲可以丟低d小朋友喺屋企冇人照顧添

宜家得唔得？

時世又唔同喇巴打

講咁多做咩呀 只要梁天奇既時代革命一成功，個香港就係我地90後架啦，到時想要幾多間樓都無問題啦

咁講啦

對於宜家先出身嘅90後
只可以講

你捱左可能係白捱
你唔捱就永遠冇上位之日
至於邊日上位？冇人答到你
到你嗰日就到你

會考年代，<<敬業與樂業>>入面quote左曾國藩句「坐這山，望那山，一事無成」

你地日日開呢d post
人地咁諗你地又無可厚非嘅

有哂數據同分析，老屎忽都不願面對

由匪區去香港。香港有機偶。
同由飽和市場既經濟體，去返落後區，點同

再加上英國白人管治香港先成功,如果當年由華人賤種管理香港分分鐘仲衰過東南亞國家

上一代廢老又真係以下自己好撚叻,成日怨上層職位畀白人做,又唔諗下自己英文廢,冇料,冇眼光

畀班華人做高層make a decision 分分鐘敗曬成間公司

咁你要用上一代黎同而家比根本冇得比.

以前香港亦都唔算係大城市. 而家中國咁強大. 我相信3,4線城市發展機會係會比香港多.

可唔可以解釋下上一代點有天降嘅民主

同大愛左膠有咩分別
唱下今天我個民主就會有一日自動出現

而家係連山都無得你坐呀

同台食飯
各自修行啦

你又覺得喺度叫就有得你坐？
定係你有本事推lum人地座山？

上一代衰極都有間公屋

97前d人工福利仲高過依家

邊個話肯捱無成果呀？我身邊個個肯捱肯做嘅人，生活都過得唔錯喎

人工低問題，啱啱畢業出嚟人工低係正常，但有人做咗十年都係同一個工作崗位而人工無乜點加，就係個人本身唔太上進，鍾意喱喺comfort zone

咁你既上一代成功左未？

正評咗
但越睇越想負評返你

唔好賴這賴那
你問咗自己有無努力先啦

努力左，但性價比實在太低
知唔知月入3萬係外國生活水平係點，仲要香港揾3萬唔係易度度有

努力咗嘅意思係乜？月入過三萬？

3萬係連登fresh grad 都不如。

有準時收工我都打多份 每月4-5皮收入唔好
成日ot 有錢都汁唔到
利申：返緊2份工

你講緊乜柒啊
話你唔識中文就拋句打英文你識唔識睇
你咪打囉
我驚你有牙？
打啦廢物

外國搵月入三萬港紙唔係咁易。
但係，人地 d樓同租亦冇咁貴。但係食物同交通貴返。
但係講真，我自已嚮英國住過三年。返來真心覺得香港果 d根本唔係生活來。
為左間幾百呎垃圾屋，你成世人工就賠左落去，租又好，買又好都一樣。
住英國，你食慳少少，自已煮，自已帶飯已經慳好多。同埋 d鬼佬同中國人飲食習慣唔同，好多佢地當垃圾的 part (魚腩), 你可以好平咁買返屋企煮 .
得閒出街行下，條街又闊，空氣又好，有閒錢又可以搭火車周圍去。
d店鋪又好少好似香港咁逼撚滿曬人。或者 d大媽嚮度嘈音轟炸
d人真係冇香港咁西口西面

唉，準時放工的話，我都想打多份。
但係有 d工係返 shift / 講明唔可以秘撈

freshgrad五皮是常識吧 ?

好似星矢咁

呢d叫寸？
又話打英文？
原來唔識架？
將自己做唔到既野講出來叫寸人？
笑撚死我

技窮拿你
等緊你打英文架
唔係唔識下話廢物

打啦你
仲唔打
一直重覆有撚用咩廢物

串人要自己做到先串到架
做唔到串乜撚啊廢物

原來真係唔識
笑死我啦

冇料就認啦你
又話要用英文
點知叫你用又話只係串人
自己做唔到既野你串條毛啊
技窮就收檔啦

做咩呀你
駁唔到開始9唔搭8拿？
冇料唔好扮四條啦
比人笑架渣

來來去去都係個幾句你都冇料駁先死呢
學人用英文拋人
點知又唔敢打

最大既分別就係以前香港發展機會多 而加香港發展機會少 點解咁樣都唔算上一代比而加有利既因素

我87年 坐過熱狗巴
都真係好撚懷念以前既香港
無論係物價定人工 今時今日既香港俾人生活??

莫講我身邊D地盤撚
ONON99以為 HIGH到 港豬傲大橋個D基建既油水 人工都係一萬五千，做足十二個鐘
屌你老味 乜野幾份工養仔女 呢加點點點 個陣咩物價水平 咩屋租???個陣真係廿蚊碟飯都有，塔車幾蚊搞掂，租層樓兩三千幾百呎啊

仲有以前係連155隻蝗都近乎無 邊洗好似現今咁折墮 搵份工月薪萬零兩萬一係一半交哂租，低下工就全部交撚哂租，塔車要迫，住要屈蝸居

我夠識個上一代搵幾萬蚊個月，相當於現今月入十幾萬
捱得就月入十幾萬？？
窮人味撚生，真係唔係今時今日既諺語
上一代

咁多廢話做乜
講咁耐
你肯打未啊
我都唔想重復架
但一木偶奈何你咁廢
到依加都唔敢打
原來得把口

你肯打咪唔悶囉廢物
係你自己講先架

其實最簡單一樣野
之前返工有個同事呀叔黎
日日返工個態度都係博炒
有日我問佢你咁做野驚唔驚比人炒
佢話後生買左層樓50萬左右
而家好似一千萬鬆d
咁佢算唔算成功

你自己講要打英文
但轉個頭又做唔到
白痴仔
講緊你自己？

香港機會確實比上一代少，以前打份牛工肯捱總有出頭天，依家打份牛工首期都比唔起

撚緊？
你就比人撚緊啦
打英文wo
踩到你上心口都唔打？

唔夠膽直接quote
驚我即時見到
串柒你又駁唔到？
垃圾廢物
冇料都算
仲冇膽

原來真係有人連英文都唔識

得呢招渣
你唔係以為quote下你又變狗下話
唔好打飛機啦你
咁撚樣自慰真係好可悲
冇料又要扮大袋
比人串到聲都出唔到用埋呢種小學雞回應

技窮既廢物

廢身出多幾句啦
乘
咁樣打飛機係幾爽既
fit晒你呢種失敗者

上1代買層樓，去到而家已經變小康。
呢1代買到2，3層樓先得

可唔可以解釋下，真心想學嘢

邊關事 1980年每日平均人工50蚊一個月返26日都有1300蚊一個月，當時美孚新邨售價$187000 首期$18700 假設唔飲唔食12年就供完層樓。今日美孚新孚同一單位已經八百萬以香港平均入息一萬五千黎計，唔飲唔食都要四十幾年先供得完層樓

辛苦賺錢都係為磚頭當年捱十幾年就甩身，今日要捱一世甚至連下一代都要供樓，咁樣邊有本錢去做生意做投資

我依家份正職都有講明唔俾秘撈
但我問過佢地依條for sale用 唔想有利益輸送/衝突
只要表明唔關事就ok

依家有乜撚野娛樂呀 咪又係出街行街多
呢d白痴論點真係睇到燥

香港靠我地架喇！香港人幾時再出黎
你不要放棄堅持到尾 自由要接捧我地要靠哂你地！

重點係而家連登仔雖則得十幾廿歲，但才華橫溢，可惜生於此亂世

就好似打LOL咁

上一代:岩岩開場幾分鐘,未掉塔,你廢輸幾個頭又好,勁到300又好,但4個高手帶住你,想輸都幾難
下一代:而家我地係幾勁都好,一係有人掛機,一係D友廢到係咁送頭
個個六神裝又點話,冇哂塔推到入大本營啦
有得比咩?

生於亂世，有種責任

If you don’t like how the table set, how about turn over the table ?

時勢做英雄啊

根本係時勢做英雄

呢代你都得架 睇你搵唔搵到方法姐

而家既香港 = 大富翁遊戲

講真我地呢代都已經咁吃力，唔敢想像再下一代會變成點。

誠哥就可能仲可以發到圍,不過可能冇而家咁勁姐,
但呀叻呢d陷家產如果遲出世就真係做廢青啦
以前係除左有料既人仲造就左好多廢柴仆街仔上到位,
而家你想上位,你真係要好撚勁先有可能

資源得咁多，
人就越黎越多，
競爭越大,
加上呢代個個學歷都咁上下，
都未計啲老屎忽阻住哂，
重有以前十九幾個住同一間房果啲，
係因為以前房屋規劃得唔好，資源分得唔靚，
關努唔努力撚事？
你屋企有十兄弟姊妹生活得唔好撚我關事，
有冇諗下咁重窮生咁多個出黎做乜撚，
就係叫你養兒防老呀!比人當係股票喳

利申 我係廢鳩

我地依代太易仆直

作為90後，見到連登90後成日俾藉口自己，怨呢樣嗰樣，又話上一代on9，00後弱智乜乜柒柒咁。其實除咗踩低上下一代黎令自己有更多優越感，我地係咪咩優點、優勢都無

你老豆老母果一代買一間六百呎單位唔飲唔食只需要十幾年就可以供斷，但今日同樣六百呎既單位係需要供四十幾年或者下一代都要一齊供，你願意一世人就為左供一間六百呎既單位???

可唔可以講下幾錢人工先
又有幾多人係搵到你所講既人工
60年代 我老豆作為一個底層
先係搵緊7蚊一日泥工 一個月二百幾蚊
紗廠工人先4蚊晚仲要開夜先有

李嘉誠係呢個年代出身都會做到成功人士既
但一定做唔到香港首富囉

D地都比人買鳩哂 電訊 零售飲食基建裝修 都比大集團攏斷哂 李嘉誠依家出世我諗佢都表示想重新投胎實際d

我係睇香港經濟年鑑1978年日薪40蚊一個月當返26日都有一千蚊。當年美孚新邨售價18萬7千即係話唔飲唔食只係供15年左右，今日同一樓層己經八百萬以今日香港入息中位15000蚊係要供四十幾年

上一代買樓打兩三份工你唔講

李嘉誠靠女人先有今日, 依家撚有有錢女會咁同你一齊

looooossseeeerrrrr

上一代垃圾廢中廢老死好彩,撞正97班叻人勁人走哂,冇料垃圾焗住上位

班友上哂管理層出哂事,整勁撚多on9政策玩鳩員工同消費者,政府垃圾管理就更廢

成個香港充斥住班廢物治港,真係wow出黎

政府數據都只係去到78年
再早d都無啦
老豆講果時失業率好高
因為好多工都比黑社會控制
好似工廠人工講就話比5蚊你
實際你唔入黑社會會比人抽水
唔入黑社會搵唔到工
工廠都分左派右派
果時亂世黎
好多數據都係假嫁
或許果個年代買樓會比我地呢代容易
但唔好將呢樣野拉落去上一代好易成功
果時既生活質素都同而家差好遠啦

上一代比新一代早一步供完樓有更多閒錢去投資去做生意，依家讀完書還幾年貸款再儲蓄首期已經花費7-8年時間，之後收入仲要有一部分用黎供樓。
我廚房班師傅80年代已經入行當時已經有二千幾蚊一個月

唔係講緊60-70講講下變80